如何選擇X-H1 同 X-T2(求建議）

我係影相為主
但X-H1個賣點似乎係防震同拍片功能既提升
好難決擇到買邊部比較好 X-T3好似又有機會今年出

Xt 3 好似話無ibis

影相就xt系列啦

唔知有冇touch screeb

睇膠攝測試，iso表現xh1 都靚左 2-3級

jpeg 同埋佢地果D係朦唔係noise 都唔知乜9野評測嚟

一樣cmos都測到靚左2-3 stop

咁計落應該買XT-20
A7iii "2 times better image quality" but 3 times price

垃圾KOL都信

買數背咪撚煩

a7r ii 同 a7r iii 都同cmos，改運算一樣可以再食盡少少可能

好多外國評測都話無分別
如果好多2-3級 夠打死A73啦

估唔到連登有人睇tony

筆直15k係咪xt2 + 5k鏡筆直會抵玩過xh1?

愈黎愈buy tony個套講法
用黎比較ff/apsc/m43係幾方便

我覺得tony 講crop factor 最有趣
我試過係其他討論區講過 aperture 要乘返crop factor 即刻比人屌到反艇
但佢地講黎講去 都係話支鏡physically 無改變 所以aperture 唔洗乘返crop factor
除此之外 就係話人唔識 自己係大師 叫人自己google

真心想請教 搞唔明

Wiki條式係咁

假設我地比較FF同M43 同樣等效焦距 (focal length of m43 lens = 1/2 that of ff lens) 同樣光圈(N)之下
M43 lens既aperture area 係1/4

但FF coms邊長係 M43cmos 兩倍 係同樣angle之下 FF cmos就要比M43 cmos擺到距離光圈兩倍遠
根據inverse square law
光travel 兩倍遠 就intensity becomes 1/4
FF lens aperture area 4 times, intensity 1/4 times

其實係咪姐係一樣

review都叫有做下功課 但睇佢出去影相 打雀個D 感覺十分amateur

利申自己垃圾但識分一張相好定唔好睇